{
    "title": "金心1",
    "range_remark": "(1～5)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "如來心法以：以上何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.斷疑生信為主",
                "2.離相為宗",
                "3.我人眾生壽者",
                "4.無住為本"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "菩薩於『 』,應無所住,行於佈施:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.世",
                "2.法",
                "3.德",
                "4.眾生。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "食也、次也、滿也…貯藏也,指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.頓宗者",
                "2.乞丐",
                "3.學佛者",
                "4.商人。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "諸菩薩解釋的經義：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.經藏",
                "2.律藏",
                "3.玄藏",
                "4.論藏。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "人一切享受,皆是煩惱：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.觀法無我",
                "2.觀受是苦",
                "3.觀身不淨",
                "4.觀心無常。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "佛涅槃後,應以何為法：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.以戒律",
                "2.以文字",
                "3.佛法",
                "4.默擯。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "粗、細、微、玄、妙是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.智慧",
                "2.做人處事",
                "3.理",
                "4.虛空部份。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "機緣成熟是大事因緣：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.因人者",
                "2.因地者",
                "3.因時者",
                "4.因事者。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「 」三時，是人法食時：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.巳午未",
                "2.亥子丑",
                "3.寅卯辰",
                "4.申酉戍。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "如來每次說法，必同弟子等「」以顯真理：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.佛法無邊",
                "2.借問答",
                "3.四大威儀",
                "4.乞食托鉢。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「 」是難得此說法的時候：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.時希有",
                "2.處希有",
                "3.德希有",
                "4.事希有。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「菩」單修曰：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.福業",
                "2.智慧",
                "3.福慧",
                "4.妙智慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「薩」單修曰：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.福業",
                "2.智慧",
                "3.福慧",
                "4.妙智慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "阿耨多羅「三藐」三菩提，解釋：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.上",
                "2.無",
                "3.正覺",
                "4.正等。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「露出右肩」以示：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.不背師",
                "2.不左道",
                "3.不外露",
                "4.隠惡揚善。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "小乘聲聞悟「四諦法」是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.貪嗔癡愛",
                "2.苦集滅道",
                "3.酒色財氣",
                "4.生老病死。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「佛法原有六度」何者第一：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.佈施",
                "2.持戒",
                "3.忍辱",
                "4.精進。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "何種不是「十二因緣」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.生",
                "2.老死",
                "3.病",
                "4.無明。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「希有」世尊就是「 」：____ 之辭。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.尊稱",
                "2.感嘆詞",
                "3.稱讚",
                "4.讚佛"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「為一身計、又為子孫計」是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.人相",
                "2.我相",
                "3.眾生相",
                "4.壽者相。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「凡色受想行，計其和合，貪嗔癡愛」是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.人相",
                "2.我相",
                "3.眾生相",
                "4.壽者相。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "菩薩降心之法是指，離：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.四心物",
                "2.酒色財氣",
                "3.四諦法",
                "4.四相。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "金剛經，原包括在大般般若經第「 」卷中：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.六百",
                "2. 五百九",
                "3.五百七十七",
                "4. 四百七十七。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "如來佛講經的地方及法會的次數共計：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1. 二處十六會",
                "2. 三處十六會",
                "3.四處十六會",
                "4. 五處十六會。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "佛在十六會中第「 」會，講述金剛經：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.七會",
                "2.八會",
                "3.九會",
                "4.十會。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「般若心經」正是「 」的縮本：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.蓮華經",
                "2.金剛經",
                "3.道德經",
                "4.清靜經。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "『心經』的中心思想在於：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.論空",
                "2.論修持",
                "3.論覺",
                "4.論心。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「般若心經」以「 」之譯本為最早：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.玄奘法師",
                "2.三藏法師",
                "3.世尊",
                "4.鳩摩羅什。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "『心經』目前流傳最普遍的譯本，共計「 」字：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.「268」",
                "2.「260」",
                "3.「160」",
                "4.「166」。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "自第二分至三十一分謂之「 」，完全是說本經的宗旨：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.序分",
                "2.別分",
                "3. 正宗",
                "4.流通分。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "「觀身不淨」人有五不淨：________以上何者為非。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.種子不淨",
                "2.身體不淨",
                "3.住處不淨",
                "4.死後不淨"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "十界十如之法，應用無方，自在無礙，故曰：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無相",
                "2. 無不",
                "3. 虛妄",
                "4. 離相。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「 」者，見自性如來，以悟性體空，所以不可以相見如來也：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.實現",
                "2.無現",
                "3.實見",
                "4.無相。"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "如同鏡子照物一般，隨來就應隨去隨了，要在：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1. 離我的",
                "2. 離人的",
                "3. 離眾生",
                "4. 離壽者的 塵相。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "缽為應量器，有三應：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.空相應",
                "2.色相應",
                "3.體相應",
                "4.大小相應  以上何者為非。"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "如來善護念諸菩薩、善付囑諸菩薩、汝今諦聽、當為汝說。............住如是降伏其心。",
            "answer": "善男子善女人發阿耨多羅三藐三菩提心應如是"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "我皆令入無……滅度者?",
            "answer": "餘涅槃而滅度之如是滅度無量無數無邊眾生實無眾生得"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "舍利子，…………，亦復如是。",
            "answer": "色不異空空不異色色即是空空即是色受想行識"
        }
    ]
}